\title{Crafting Unit Tests}


\input{content/pyramid.tex}
\input{content/system.tex}


\begin{document}


\begin{frame}[noframenumbering,plain]
  \titlepage
\end{frame}


%Les objectifs de la formation :
%– Etre sensibilisé à l’écriture des tests
%– Apprendre à écrire des vrais tests unitaires (TU)
%– Ecrire des tests lisibles et maintenables


\input{content/sections/definitions}
\input{content/sections/test_strategy}
\input{content/sections/why_unit_test}
\section{Good practices}


\begin{frame}
  \singletext{What is a "good" unit test ?}
\end{frame}


\input{content/sections/first_principles}
\input{content/sections/good_unit_test}
\input{content/sections/test_doubles}

\begin{frame}{Summary}
  A \alert{good} unit test is
  \begin{itemize}
    \item \alert{Readable}
      \begin{itemize}
        \item Simple Behavior
        \item Storytelling with persona
      \end{itemize}
    \item \alert{Maintainable}
      \begin{itemize}
        \item Independent of implementation
        \item Black box
      \end{itemize}
    \item \alert{Verifiable}
      \begin{itemize}
        \item Custom assertions
        \item Challengeable
      \end{itemize}
  \end{itemize}
\end{frame}


\input{content/sections/test_failing}

\end{document}
